每百萬元H按 月供增2.3%

每百萬元H按 月供增2.3%

要聞

【本報訊】市場估計美國明年或加息3次，若本港最優惠利率（P）跟隨美息上調相應幅度，以每百萬元銀行同業拆息按揭（H按）貸款計，實際按息每增加0.25厘，每月供款便增2.3%。近日與供樓相關的一個月港元拆息（HIBOR）已升至約1.1厘水平，但由於H按有P-3.1厘的鎖息上限，故現時實際按息於2.15厘封頂。不過，隨着明年美國持續加息，有機會推動本港銀行上調P，屆時業主供款將會增加。

以按揭年期25年、每100萬元銀行同業拆息按揭（H按）貸款計，目前實際按息若增加0.25厘至2.4厘，每月供款便增120元，升幅2.3%。中原按揭經紀董事總經理王美鳳建議，業主可善用與按揭利率掛鈎的高息戶口，由於存款息率相等於按揭利率，可以抵銷部份按息支出，減低加息壓力。

■記者陳洛嘉

相關新聞

市場對明年樓價預測分歧
要聞 6小時前

元朗新盤收票佳 未受影響
要聞 6小時前

美調高利率0.25厘港三發鈔行預測 明年下半年加P
要聞 6小時前

買得樓個個都過到壓測，最多咪又係多一日糧

每個月多幾百

好少錢啫

香港加息先算 存款都無息

買樓借得都幾百萬，仲要加息週期唔只加一次息，對上一次零幾年ｏ個陣加左成６次。
當你借450萬: $120x6x4.5= $3240
25 年 = $3240x12x25 = 97.2萬

其實h按有封頂..

巴打做按揭 , 咁熟嘅

有樓既人一般會知,雖封頂唔等於真係有個頂,不過滯後是肯定的

對大部分早已上車的人只是雞毛蒜皮
最受影響係新上車／未上車果班

政府set到條rule保守到不得了，壓測是現時息口加三厘

睇個勢應該1/4厘咁慢慢加上去
加返十次都未爆壓測

是